學生涉藏棍「撤控舞刀內地男案情更嚴重」 官促控方公平：佢更值得放

節錄

學生涉藏棍「撤控舞刀內地男案情更嚴重」
官促控方公平：佢更值得放

【本報訊】律政司早前撤銷起訴向示威同學持刀揮舞的中大內地生，改以簽保守行為了事，惹公眾譁然。......................................

裁判官溫紹明曾處理中大內地生揮刀案（圖），直言本案被告更值得撤控。資料圖片

被告為17歲中五學生，.................................

溫官重提早前處理內地生在中大校園揮刀一案，律政司堅持批准被告簽保守行為，他指「比較過嚴重性，其實遠超過呢單」。溫官指控方指控本案被告手持伸縮棍，以在公眾地方管有攻擊性武器罪起訴：「我知控方有酌情權。我處理過好多伸縮棍案件，都係罰一千幾百。我明白控方有權點樣檢控，但應該用得公平。」

溫官又說：「呢個係17歲中五學生，中大揮刀嗰個係大學生，我覺得佢成熟啲添。我當時對單案表達咗意見，律政司都認為可以放佢一馬，fine。咁我就覺得呢單案更多原因值得放。」溫官表明：「法庭唔係話單單都要bind over（簽保守行為），今次被告clear record（無案底），睇唔到有咩原因唔值得過嗰單囉。」

裁判官溫紹明

「冇嘢阻到法庭表達意見」

他說法庭並非就檢控事宜跟控方商討及討論，但明言：「冇嘢阻到法庭表達意見。既然辯方想同控方商討，咁麻煩控方向律政司表達法庭意見。」主控欲回應卻遭溫官拒絕。

溫官指疫情下法庭積壓大量案件，指「如果有啲案件唔使用審訊方式處理，就可以更善用其他資源。」案件押後至9月4日再繼續審訊。

中大內地生李丹石（21歲）去年11月在大學圖書館外持刀揮舞，並高唱中國國歌，原被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，上周獲准以兩千元簽保、守行為兩年。

香港仲有幾多咁有腰骨同良知既官？濁水中一點清泉

正常嘅法官而家真係買少見少

而家都反撚曬肚
埋邊嘅就自然pro-Beijing 架啦

我都唔求有黃官只求多啲好似溫官咁，相對持平公正少少既法官
係呢個法治變左笑話既香港法律界到起碼叫些少清泉

真正公正嘅法官

難得一見正常法官

清泉